<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<tmx version="1.4"><header creationdate="Mon Nov  7 14:15:00 2022" srclang="de" adminlang="de" o-tmf="unknown" segtype="sentence" creationtool="Uplug" creationtoolversion="unknown" datatype="PlainText" />
  <body><tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dabei handelte es sich um eine Impfung gegen Pocken, eine tödliche Krankheit. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It was a vaccine against smallpox, a deadly disease. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dazu gehören zum Beispiel leichtes Fieber sowie Schmerzen oder Rötungen an der Injektionsstelle. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They can include mild fever, or pain or redness at the injection site. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Erst danach, d. h. nach der Zulassung, darf der Impfstoff hergestellt, in den Verkehr gebracht und zum Schutz von Menschen eingesetzt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Only then, after approval, can a vaccine be manufactured, marketed and used to protect people. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wie bei jedem Arzneimittel treten bei einigen Menschen möglicherweise Nebenwirkungen auf; bei Impfstoffen sind diese jedoch in der Regel mild und nur von kurzer Dauer. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As with any medicine, some people may experience side effects from a vaccine, but these are usually mild and short-lived. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Impfstoffe wirken, indem sie dem Immunsystem (der natürlichen Abwehr des Körpers) des Menschen „beibringen", wie es eine Krankheit abwehren kann. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccines work by ‘teaching' a person's immune system (the body's natural defences) to defend itself against a specific disease. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ein Impfstoff kann in der Europäischen Union und im Europäischen Wirtschaftsraum erst zugelassen werden, wenn eine wissenschaftliche Beurteilung zu den Ergebnissen dieser Tests vorliegt, um die Qualität, Unbedenklichkeit und Wirksamkeit des Impfstoffs zu gewährleisten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The vaccine can only be approved for use in the European Union (EU) and European Economic Area (EEA) after a scientific evaluation of the results of these tests to ensure its quality, safety and effectiveness. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die wissenschaftlichen Experten, die die Impfstoffe evaluieren, nehmen in jedem Fall eine sorgfältige Bewertung des Nutzens und sämtlicher potenziellen Risiken vor - nicht zuletzt, weil Impfstoffe bei gesunden Menschen angewendet werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The scientific experts evaluating vaccines always consider the benefits and any potential risks very carefully, in particular because vaccines are given to healthy people. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Impfstoffe werden in der ganzen Welt eingesetzt, weil sie Menschen auf höchst wirksame Weise vor Infektionskrankheiten schützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccines are used worldwide as a highly effective way to protect people from contracting infectious diseases. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Aus dieser Beurteilung muss hervorgehen, dass der Nutzen, d. h. der Schutz von Menschen gegen Erkrankungen, gegenüber etwaigen Risiken bei Weitem überwiegt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This evaluation needs to show that a vaccine's benefits in protecting people against diseases are far greater than any potential risk. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>So wurde vor Kurzem ein Impfstoff gegen die Ebola-Viruskrankheit entwickelt, und Forscher suchen nach Möglichkeiten, einen Impfstoff gegen das humane Immunschwächevirus (HIV) zu entwickeln. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Recently, a vaccine was developed against Ebola virus disease, and research is underway on vaccines to protect against human immunodeficiency virus (HIV). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dank der Impfungen sind Pocken beim Menschen heute weltweit ausgerottet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Smallpox is now eradicated worldwide in humans thanks to vaccination. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Heute gibt es Impfstoffe gegen zahlreiche Krankheiten und es wird laufend nach weiteren Impfstoffen geforscht. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Nowadays, there are vaccines for many diseases. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Neue Impfstoffe werden intensiv getestet, bevor sie eingesetzt werden können. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Before any new vaccine can be used, it has to undergo rigorous testing. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Europäische Kommission ist die politisch unabhängige Exekutive der EU. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission is the EU's politically independent executive arm. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Europäische Arzneimittel-Agentur </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>European Medicines Agency </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Europäisches Zentrum für die Prävention und die Kontrolle von Krankheiten </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>European Centre for Disease Prevention and Control </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission ist in Abteilungen untergliedert, die Strategien für bestimmte Bereiche entwickeln. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission is divided into departments that develop policies in specific areas. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Diese Experten führen die Arbeit in den wissenschaftlichen Ausschüssen der EMA aus. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These experts carry out the work of EMA's scientific committees. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>(1) Die Europäische Kommission, das ECDC und die EMA verfügen über Verfahren zur Gewährleistung der Unparteilichkeit. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>(1) The European Commission, ECDC and EMA have mechanisms in place in order to ensure impartiality. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EMA ist eine Netzwerkorganisation, an deren Tätigkeiten Tausende von Experten aus ganz Europa beteiligt sind. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EMA is a networking organisation whose activities involve thousands of experts from across Europe. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie allein bringt Vorschläge für neue europäische Gesetze ein und setzt die Beschlüsse des Europäischen Parlaments und des Rates der EU um. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It is alone responsible for drawing up proposals for new European legislation, and it implements the decisions of the European Parliament and the Council of the EU . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auf diese Weise wird sichergestellt, dass sich die Mitarbeiter und Sachverständigen bei der Wahrnehmung ihrer Aufgaben nicht mit Angelegenheiten befassen, an denen sie möglicherweise direkt oder indirekt ein persönliches Interesse haben, das ihre Unabhängigkeit beeinflussen könnte. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This is to ensure that staff and experts do not, in the performance of their duties, deal with matters in which they may, directly or indirectly, have a personal interest that could impair their independence. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EMA und ihre wissenschaftlichen Ausschüsse untersuchen sämtliche verfügbaren Daten und prüfen ihren Nutzen und ihre Risiken, bevor sie in der EU zugelassen werden und während sie in Verkehr sind. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EMA and its scientific committees examine all available data and assess their benefits and risks before they are approved and while they are marketed in the EU. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EMA arbeitet eng mit europäischen und internationalen Partnern zusammen und teilt Informationen über Impfstoffe und eine gute Regulierungspraxis. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EMA works closely with European and international partners and shares information on vaccines and good regulatory practice. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EMA gewährleistet die Wirksamkeit, Qualität und Sicherheit von Impfstoffen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EMA ensures the efficacy, quality and safety of vaccines. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das ECDC ist eine wissenschaftliche Agentur der EU, die Europa bei der Abwehr von Infektionskrankheiten stärken soll. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>ECDC is an EU scientific agency aimed at strengthening Europe's defences against infectious diseases. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Diese Website wurde vom Europäischen Zentrum für die Prävention und die Kontrolle von Krankheiten (ECDC) in Zusammenarbeit mit der Europäischen Kommission (insbesondere der Abteilung für Gesundheit und Lebensmittelsicherheit (GD SANTE)) und der Europäischen Arzneimittel-Agentur (EMA) entwickelt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This website was developed by the European Centre for Disease Prevention and Control (ECDC), in partnership with the European Commission, specifically, its Department on Health and Food Safety (DG SANTE) and the European Medicines Agency (EMA). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ihre Kernaufgaben umfassen ein breites Spektrum von Tätigkeiten: Überwachung, epidemiologische Informationen, Reaktion, wissenschaftliche Beratung, Mikrobiologie, Vorsorge, Schulungen im Bereich der öffentlichen Gesundheit, internationale Beziehungen, Kommunikation im öffentlichen Gesundheitswesen sowie die wissenschaftliche Zeitschrift Eurosurveillance. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The core functions cover a wide spectrum of activities: surveillance, epidemic intelligence, response, scientific advice, microbiology, preparedness, public health training, international relations, health communication, and the scientific journal Eurosurveillance. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Hauptzweck dieser Website ist es, genaue, objektive und aktuelle Erkenntnisse über Impfstoffe und Impfungen zu liefern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The main purpose of this website is to provide accurate, objective, up-to-date evidence on vaccines and vaccination in general. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Eine dieser Abteilungen ist die GD Gesundheit und Lebensmittelsicherheit , die für die EU-Strategie im Bereich Lebensmittelsicherheit und Gesundheit zuständig ist und die Umsetzung der damit verbundenen Rechtsvorschriften überwacht. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>One of the departments is DG for Health and Food Safety , responsible for EU policy on food safety and health and for monitoring the implementation of related laws. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mitarbeiter und Sachverständige müssen persönliche Interessen oder Interessen an Unternehmen oder Organisationen offenlegen, die ihre Unparteilichkeit beeinträchtigen könnten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Staff and experts are required to declare any personal interest or any interest in any business or organisation that could compromise their impartiality. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das ECDC unterhält ferner die interaktive Online-Plattform Vaccine Scheduler mit den Impfplänen aller EU-Mitgliedstaaten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>ECDC also maintains the Vaccine Scheduler , an online, interactive platform showing the vaccination schedules of all EU Member States. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie wurde auf Initiative der Europäischen Union im Anschluss an die Empfehlung des Rates zur verstärkten Zusammenarbeit bei der Bekämpfung von durch Impfung vermeidbaren Krankheiten entwickelt, die im Dezember 2018 angenommen wurde. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It is an initiative of the European Union and was developed following the Council Recommendation on Strengthened Cooperation against Vaccine Preventable Diseases adopted in December 2018. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Kommunikationsexperten und wissenschaftliche Sachverständige dieser Organisationen sind an der Entwicklung der Inhalte beteiligt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Communication and scientific experts in these organisations are involved in developing the contents (1). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mehr erfahren: https://ec.europa.eu/health/vaccination/overview_de und https://ec.europa.eu/info/departments/health-and-food-safety_de </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Read more: https://ec.europa.eu/health/vaccination/overview_en and https://ec.europa.eu/info/departments/health-and-food-safety_en </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Im Bereich „durch Impfungen vermeidbare Krankheiten" stellt das ECDC regelmäßige Überwachungsdaten bereit (z. B. die Anzahl der bestätigten Fälle und wissenschaftliche Beratung zu Impfstoffen), überwacht Krankheitsausbrüche und erstellt Materialien für eine bessere Kommunikation über die Immunisierung. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In the area of vaccine-preventable diseases, ECDC provides regular surveillance data, e.g. the number of confirmed cases, and scientific advice on vaccines, monitors disease outbreaks and develops materials to support communication on immunisation. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Weitere Informationen finden Sie hier: https://www.ema.europa.eu / </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For more information visit: https://www.ema.europa.eu / </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zur Fertigstellung der Inhalte und Sprachfassungen der Website wurden Vertreter der Einrichtungen des öffentlichen Gesundheitswesens in der EU und im Europäischen Wirtschaftsraum (EWR) konsultiert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Representatives from EU and EEA countries' public health organisations were consulted for finalising the website's contents and its language versions. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Weitere Informationen finden Sie hier: https://www.ecdc.europa.eu/ </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For more information visit: https://www.ecdc.europa.eu/ </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie ist für die wissenschaftliche Beurteilung, Überwachung und Sicherheitsüberwachung von Arzneimitteln in der EU zuständig. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Medicines Agency (EMA) is a decentralized agency of the European Union (EU) responsible for the scientific evaluation, supervision and safety monitoring of medicines in the EU. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zur Verbesserung der Durchimpfungsraten nahm der Rat im Dezember 2018 eine Empfehlung zur verstärkten Zusammenarbeit bei der Bekämpfung von durch Impfung vermeidbaren Krankheiten an. Ziel der Initiative ist es, die Impfbereitschaft zu erhöhen, die Abstimmung bei der Beschaffung von Impfstoffen zu verbessern, Forschung und Innovation zu fördern und die EU-weite Zusammenarbeit bei Krankheiten zu stärken, die durch Impfungen vermieden werden können. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The initiative aims to tackle vaccine hesitancy, improve coordination on vaccine procurement, support research and innovation, and strengthen EU cooperation on vaccine-preventable diseases. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die erste Dosis wird in den meisten europäischen Ländern im Alter von 10 bis 18 Monaten gegeben. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The first dose is given between 10 and 18 months of age in most European countries. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wenn sich Symptome zeigen, handelt es sich dabei u. a. um: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>When symptoms do occur, they include: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>roten Hautausschlag; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>red rash; </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Er ist sicher und effektiv und hat nur sehr wenige Nebenwirkungen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The MMR vaccine is safe and effective and has very few side effects. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>geschwollene Lymphdrüsen im Bereich der Ohren und am Hinterkopf; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>swollen lymph glands around the ears and the back of the head; </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Für einen umfassenden Schutz sind zwei Impfdosen erforderlich. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Two doses of the vaccine are needed for maximum protection. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bei bis zu 50 % aller Röteln-Infizierten treten keine Symptome auf. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Up to 50% of people infected with rubella do not experience symptoms. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die zweite Gabe kann gemäß den nationalen Impfplänen einen Monat oder mehr nach der ersten Dosis erfolgen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The second dose can be given one month or more after the first dose, in accordance with the national vaccination schedule. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es wurde über leichte Reaktionen wie Fieber und Rötung oder Schwellung an der Injektionsstelle berichtet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Mild reactions such as fever, redness or swelling at the injection site have been reported. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Den einzigen Schutz vor Röteln bietet eine Impfung. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The only protection against rubella is vaccination. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Frauen, die eine Schwangerschaft planen, sollten ihren Impfstatus überprüfen, da während der Schwangerschaft keine Röteln-Impfung möglich ist. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Women who plan to become pregnant should check their vaccination status, as they cannot be vaccinated against rubella during pregnancy. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Gelenkschmerzen und -entzündungen bei Erwachsenen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>pain and inflammation of the joints in adults. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bei einigen Geimpften tritt meist 7 bis 14 Tage nach der Impfung ein nicht ansteckender masernähnlicher Hautausschlag auf, der innerhalb von 1 bis 3 Tagen verschwindet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Some vaccine recipients develop a non-infectious mild measles-like rash, typically 7-14 days after vaccination, which disappears within 1-3 days. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wie kann Röteln vorgebeugt werden? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>How can rubella be prevented? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Alle Menschen, die die Erkrankung noch nicht hatten oder nicht mit dem MMR-Impfstoff geimpft wurden, können sich mit Röteln infizieren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Anyone who has not had the disease or who has not been vaccinated with the MMR vaccine is at risk of contracting rubella. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Röteln-Virus wird im Wege der Tröpfcheninfektion übertragen, wenn die infizierte Person hustet und niest. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The rubella virus is spread via airborne droplets produced when the infected person coughs and sneezes. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der MMR-Impfstoff ist ein Kombinationsimpfstoff gegen Masern, Mumps und Röteln. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The MMR (measles, mumps and rubella) vaccine is a combination vaccine that protects against measles, mumps and rubella. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wie werden Röteln behandelt? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>How is rubella treated? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wie verbreiten sich Röteln? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>How is rubella spread? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bei wem besteht ein Röteln-Risiko? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Who is at risk of rubella? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bei Frauen, die sich innerhalb der ersten drei Schwangerschaftsmonate mit Röteln infizieren, besteht jedoch ein sehr hohes Risiko von Fehlgeburten oder eines Fehlbildungssyndroms (Gregg-Syndrom) beim Neugeborenen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>However, if a woman gets rubella during the first three months of pregnancy, it is very likely to result in miscarriage or a baby born with congenital anomalies known as congenital rubella syndrome (CRS). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Was sind Röteln? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What is rubella? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bei schwangeren Frauen, die keinen Impfschutz haben und sich mit Röteln infizieren, sind die Folgen besonders schwerwiegend, da eine Erkrankung während der Schwangerschaft zu einer Fehlgeburt oder dem Gregg-Syndrom beim Neugeborenen führen kann. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The consequences for unvaccinated pregnant women that get rubella are particularly severe, due to the likelihood that contracting the disease during pregnancy can lead to miscarriage or CRS in their babies. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Gregg-Syndrom kann beim Neugeborenen Gehörlosigkeit, Augentrübung (Katarakt) und Lernstörungen verursachen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>CRS can lead to deafness, cataracts and learning disabilities in the baby. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Welche Komplikationen können bei Röteln auftreten? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What are the complications of rubella? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Welche Symptome zeigen sich bei einer Röteln-Infektion? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What are the symptoms of rubella? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Er kann sich rasch ausbreiten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It can spread quickly. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bei weniger als 5 % tritt Fieber auf. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Less than 5% will have fever. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der MMR-Impfstoff ist sicher und wirksam. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The MMR vaccine is safe and effective. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Daher mögen die langfristigen Vorteile einer Impfung nicht unbedingt unmittelbar offensichtlich sein. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Therefore, the long-term benefits of getting vaccinated may not be immediately obvious. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Impfstoffe werden jedes Jahr weltweit bei Hunderten Millionen von Menschen zum Schutz vor schwerwiegenden Krankheiten angewendet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccines are used in hundreds of millions of people worldwide each year to protect from serious diseases. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Rund 20 % der Säuglinge zeigen eine Rötung und Schmerzen an der Injektionsstelle. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>About 20% of infants will have redness and pain at the injection site. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Keuchhusten-Impfung ist Teil der nationalen Impfprogramme in der EU. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccination against pertussis is part of national immunisation programmes in the EU. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>So erhielten im Jahr 2018 rund 86 % der Säuglinge weltweit Dosen des Impfstoffes, der sie vor Diphtherie, Tetanus und Keuchhusten (DTP) schützt; 85 % der Säuglinge weltweit erhielten drei Dosen des Polio-impfstoffes (1). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For example, during 2018 about 86% of infants worldwide received three doses of the vaccine that protects them against diphtheria, tetanus and pertussis (DTP), and 85% of infants around the world received three doses of polio vaccine (1). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Viele Infektionskrankheiten sind heute aufgrund der Impfungen sehr selten, daher geraten die negativen Folgen dieser Krankheiten bisweilen in Vergessenheit. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Many infectious diseases are very rare today thanks to vaccination, so the negative consequences of these diseases are sometimes forgotten. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Masern können schwerwiegend oder gar lebensbedrohlich sein. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Measles can be serious or even life-threatening. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Würde man das Impfen einstellen, könnten viele dieser Krankheiten und damit zusammenhängende Krankheitsausbrüche zurückkommen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>If people stopped being vaccinated, many of these diseases and related outbreaks could return. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Im Gegensatz zu einer Behandlung, die zur Heilung einer Krankheit erfolgt, werden Impfstoffe in der Regel bei gesunden Personen angewendet, um sie vor dem Erkranken zu schützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Unlike a treatment given to cure an illness, vaccines are usually given to healthy people to prevent them from getting ill. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Keuchhusten kann schwere krampfartige Hustenanfälle verursachen und dauert in der Regel drei bis sechs Wochen an. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It can cause severe spasms of cough and usually lasts three to six weeks. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Den einzigen Schutz vor Masern bietet die Impfung. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The only protection against measles is vaccination. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Häufig müssen Säuglinge im Krankenhaus aufgenommen werden; das Risiko von Komplikationen und der Notwendigkeit eines Krankenhausaufenthalts steigen für Säuglinge im Alter von unter drei Monaten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It will often lead to hospitalisation in infants, and the risk of complications and hospitalisation increases for infants younger than three months. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Seit Oktober 2016 ist jedoch aufgrund des Rückgangs der Impfraten ein Wiederauftreten der Masern in den EU/EWR-Ländern mit Krankheitsausbrüchen in mehreren Ländern (2) zu beobachten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>However, since October 2016 a resurgence of measles has been observed in the EU/EEA, with outbreaks in several countries (2), due to a decline in vaccination rates. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Viele europäische Länder galten als nahezu masernfrei. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Measles had almost been eliminated in many European countries. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dadurch werden Kinder vor Keuchhusten geschützt; die Impfung hat nur geringfügige Nebenwirkungen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This protects children from whooping cough, while it only causes minor side effects. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zu den Komplikationen können Lungenentzündungen, Enzephalopathie (eine Gehirnerkrankung) und Anfälle gehören; schlimmstenfalls kann eine Infektion sogar zum Tod führen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Complications can include pneumonia, encephalopathy (a disease of the brain), seizures and even death. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der MMR-Impfstoff schützt vor Masern, Mumps und Röteln. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The MMR vaccine protects against measles, mumps and rubella (German measles). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Weiterführende Informationen sind dem Faktenblatt zu Masern zu entnehmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For more information, see measles factsheet . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Keuchhusten (Pertussis) ist eine Erkrankung der Atemwege. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Pertussis (whooping cough) is a disease affecting the airways. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Hierzu zählen: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These include: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ein Beispiel ist Aluminium; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>An example is aluminium; </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Regulierungsbehörden prüfen, dass ihr Nutzen gegen das Risiko, Reaktionen auszulösen, abgewogen wird. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Regulators check that their benefits are weighed against the risk of any reactions to them. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Außer einem oder mehreren Antigenen sind in Impfstoffen noch andere Bestandteile enthalten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition to one or more antigens, there are other components in a vaccine. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Diese Stoffe werden laufend kontrolliert, um sicherzustellen, dass sie in Konzentrationen vorhanden sind, die nachweislich sicher sind. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These substances are consistently controlled to ensure they are present at levels that have been shown to be safe. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auch können Spuren anderer im Herstellungsprozess verwendeter Stoffe, wie etwa Ovalbumin (ein in Eiern vorkommender Eiweißstoff) oder Neomycin (ein Antibiotikum), enthalten sein. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>There may also be trace amounts of other substances used in the manufacturing process, such as ovalbumin (a protein found in eggs) or neomycin (an antibiotic). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Adjuvanzien: Sie verbessern die Immunantwort auf den Impfstoff, indem sie diese verstärken, beschleunigen und länger aufrechterhalten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>adjuvants: these improve the immune response to the vaccine by making the response stronger, faster and more sustained in time. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Falls diese Stoffe in einer Konzentration enthalten sind, die bei einer empfindlichen oder allergischen Person eine Reaktion auslösen könnte, wird ihr Vorkommen in den Informationen über den Impfstoff, die Gesundheitspflegekräften und Patienten zur Verfügung gestellt werden, deklariert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Whenever these substances are present at a level that might trigger a reaction in a sensitive or allergic individual, their presence is declared in the information provided to healthcare workers and patients on the vaccine. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Hilfsstoffe: Hierbei handelt es sich um unwirksame Stoffe wie Wasser oder Natriumchlorid (Salz) sowie Konservierungsmittel oder Stabilisatoren, die die Stabilität und damit die Wirksamkeit des Impfstoffs während der Lagerung aufrechterhalten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>excipients: these are inactive ingredients, like water, or sodium chloride (salt), as well as the preservatives or stabilisers that help the vaccine remain unchanged during storage, keeping it active. </seg></tuv>
    </tu>
    </body></tmx>