<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<tmx version="1.4"><header creationdate="Mon Nov  7 14:14:56 2022" srclang="en" adminlang="en" o-tmf="unknown" segtype="sentence" creationtool="Uplug" creationtoolversion="unknown" datatype="PlainText" />
  <body><tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These include: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Ces facteurs sont les suivants: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Effectiveness in an individual depends on a number of factors. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>L'efficacité chez un individu donné dépend de plusieurs facteurs. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It typically provides lifelong protection and has an effectiveness of around 97-99% among healthy children who receive two doses. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il procure généralement une protection pour toute la vie et son efficacité est de 97-99 % chez les enfants en bonne santé auxquels deux doses sont administrées. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As with any medicine, no vaccine is 100% effective in every person vaccinated. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Pas plus qu'aucun autre médicament, aucun vaccin n'est efficace à 100 % chez toutes les personnes vaccinées. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Each virus and bacterium triggers a unique response in the immune system involving a specific set of cells in the blood... </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Chaque virus et chaque bactérie déclenchent une réponse unique du système immunitaire, qui implique un ensemble spécifique de cellules... </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Individual European countries decide which vaccines should be part of their national vaccination programmes and funded by their national health systems. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Chaque pays européen décide des vaccins devant faire partie de son programme national de vaccination et devant être financés par son système national de santé. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They are also less likely to infect others. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>En outre, cette personne est moins susceptible de contaminer d'autres personnes. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In these cases, however, the person's symptoms are often milder than they would have been without vaccination. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il est à noter cependant que dans pareils cas, les symptômes de la personne sont souvent moins sévères qu'ils ne l'auraient été sans vaccination. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>previous contact with the disease; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>un éventuel contact antérieur avec la maladie; </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This is due to the person not developing sufficient protection against the disease or due to immunity decreasing over time. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Cela peut être dû au fait que la personne ne développe pas une protection suffisante contre la maladie ou à la diminution de l'immunité avec le temps. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Once a vaccine is approved for use, EU/EEA national authorities and the European Medicines Agency (EMA), continually monitor side effects in people who have received the vaccine. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Une fois qu'un vaccin est approuvé en vue de son utilisation, les autorités nationales de l'UE/de l'EEE et l'Agence européenne des médicaments (EMA) surveillent en permanence les effets indésirables observés chez les personnes qui se sont vu administrer le vaccin. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>other diseases or conditions they may have; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>d'autres maladies ou affections dont il peut être atteint; </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Before a vaccine can be approved in the EU, it has to undergo rigorous testing by its developer... </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Avant qu'un vaccin ne puisse être approuvé dans l'UE, son développeur doit le soumettre à des essais... </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Approval of vaccines in the European Union </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Approbation des vaccins dans l'Union européenne </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In some circumstances, a person can still get a disease even after receiving the recommended doses of a vaccine against it. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Dans certaines circonstances, il est possible qu'une personne contracte une maladie bien que les doses recommandées d'un vaccin ciblant cette maladie lui aient été administrées. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For example, the vaccine against measles, mumps and rubella (MMR) is highly effective at preventing disease. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Á titre d'exemple, le vaccin anti-rougeole-oreillons-rubéole (ROR) est d'une efficacité préventive très élevée. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A vaccine's ability to prevent a specific disease determines its effectiveness. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>L'efficacité d'un vaccin est déterminée par sa capacité à prévenir une maladie spécifiquement ciblée. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>how the vaccine is given; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>la façon dont le vaccin est administré; </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Authorised vaccines are effective at preventing disease and protecting the population when administered correctly. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Pour autant qu'ils soient administrés correctement, les vaccins autorisés se montrent efficaces pour prévenir une maladie visée et protéger la population. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>the vaccine. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>les caractéristiques propres du vaccin. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This is known as 'community immunity' (also referred to as 'herd immunity'). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Cette situation est appelée «immunité de communauté» (également dénommée «immunité grégaire»). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccination is the only way to ensure direct protection against tetanus. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La vaccination est l'unique façon de garantir une protection directe contre le tétanos. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccination protects individuals against diseases that could have serious consequences for... </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La vaccination protège les individus contre les maladies qui pourraient avoir des conséquences graves... </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For example, tetanus can be encountered due to common injuries, including dog or cat bites. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le tétanos, par exemple, peut être provoqué par des blessures anodines, comme des morsures de chien ou de chat. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For example, to ensure community immunity against measles, public health authorities recommend that 95% of the population are vaccinated with two doses of the vaccine against measles (the MMR vaccine, which protects against measles, mumps and rubella). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Par exemple, pour assurer l'immunité de la communauté contre la rougeole, les autorités de santé publique recommandent que 95 % de la population soient vaccinés par l'administration de deux doses du vaccin contre la rougeole (le vaccin ROR, qui protège contre la rougeole, la rubéole et les oreillons). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It means that people who cannot be vaccinated, for instance because they are too young or allergic to vaccine components, benefit from others being vaccinated, because the disease cannot easily spread in the community. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Cela signifie que les personnes qui ne peuvent être vaccinées, par exemple parce qu'elles sont trop jeunes ou allergiques à des composants du vaccin, bénéficient du fait que d'autres se font vacciner, car cela empêche la maladie de se répandre trop aisément dans la communauté. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In this way, vaccines indirectly protect others who are vulnerable to disease. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>De cette manière, les vaccins protègent indirectement d'autres personnes vulnérables à la maladie. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccination protects the vaccinated persons and those around them who are vulnerable to the diseases, reducing the risk of diseases spreading among family members, school mates or colleagues, friends, neighbours and other people in the community. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La vaccination protège les personnes vaccinées et celles de leur entourage qui sont vulnérables aux maladies, réduisant ainsi les risques de propagation des maladies parmi les membres de la famille, les condisciples ou collègues, les amis, voisins et autres personnes de la communauté. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These include babies, children, the elderly, people with weak immune systems, cancer patients, and people who cannot be vaccinated for medical reasons. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Ces personnes sont les nourrissons, les enfants, les personnes âgées, les personnes dont le système immunitaire est affaibli, les patients atteints du cancer et les personnes qui ne peuvent être vaccinées pour des motifs médicaux. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Benefits of vaccination for the community </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Avantages de la vaccination pour la collectivité </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>However, people cannot rely on community immunity for some infectious diseases. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>On ne peut cependant se reposer sur l'immunité de communauté pour certaines maladies infectieuses. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Benefits of vaccination for individuals </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Avantages de la vaccination pour les individus </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Furthermore, immunisation programmes help reduce the social, psychological and financial burdens of disease on people and governments, reducing pressures on healthcare and social care systems and enabling people to pursue productive activities including education and employment. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>De plus, les programmes d'immunisation contribuent à réduire les charges sociales, psychologiques et financières des maladies pesant sur les personnes et les pouvoirs publics, en atténuant les pressions qui s'exercent sur les systèmes socio-sanitaires et en évitant aux individus de devoir interrompre leurs activités productives, en ce compris l'éducation et le travail. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>When enough people in a population are immune to an infectious disease, the disease is then unlikely to spread from person to person. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Lorsqu'une proportion suffisante d'une population est immunisée contre une maladie infectieuse, il est peu probable que celle-ci se propage d'une personne à une autre. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Community immunity occurs when enough people in a population are immune to an infectious disease </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>L'immunité de communauté s'établit lorsqu'une proportion suffisante d'une population est immunisée contre une maladie infectieuse </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>When to vaccinate </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les vaccins sont recommandés à différents âges... </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>National governments take account of factors such as their health systems, legal systems and cultural norms. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les gouvernements nationaux prennent en compte des facteurs tels que leur système de santé, leur système juridique et leurs normes culturelles. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Information on which countries have mandatory vaccination can be found in the Vaccine Scheduler . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Des informations sur les pays appliquant la vaccination obligatoire sont disponibles dans le calendrier des vaccinations . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Each EU/EEA country decides if vaccination is mandatory or voluntary in its territory. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Chaque pays de l'UE/EEE décide si la vaccination est obligatoire ou volontaire sur son territoire. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In 12 EU/EEA countries, vaccinating children against some diseases is mandatory, although different vaccines are required as mandatory in those countries. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Dans 12 pays de l'UE/EEE, la vaccination des enfants contre certaines maladies est obligatoire, bien que les vaccins obligatoires dans ces pays soient parfois différents. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU/EEA countries have achieved high vaccination coverage rates through mandatory and non-mandatory vaccination. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les pays de l'UE/EEE ont atteint une couverture vaccinale élevée grâce à la vaccination obligatoire et non obligatoire. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Each EU/EEA country implements its own immunisation programme. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Chaque pays de l'UE/EEE met en œuvre son propre programme de vaccination. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Catch-up vaccination and boosters </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Rattrapage vaccinal et doses de rappel </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Most EU/EEA countries offer vaccination on a recommended basis. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La plupart des pays de l'UE/EEE offrent la possibilité de se faire vacciner, mais il s'agit là d'une simple recommandation. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These include: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Ces substances sont les suivantes: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>An example is aluminium; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Un exemple d'adjuvant est l'aluminium; </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition to one or more antigens, there are other components in a vaccine. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>En plus d'un ou plusieurs antigènes, un vaccin contient d'autres substances. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>adjuvants: these improve the immune response to the vaccine by making the response stronger, faster and more sustained in time. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>les adjuvants: ils améliorent la réponse immunitaire au vaccin en la renforçant, en l'accélérant et en la prolongeant. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Regulators check that their benefits are weighed against the risk of any reactions to them. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Des organismes de contrôle vérifient que leurs bénéfices sont mis en balance avec le risque d'une réaction à ces substances. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These substances are consistently controlled to ensure they are present at levels that have been shown to be safe. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Ces substances sont systématiquement contrôlées pour s'assurer qu'elles sont présentes dans des quantités dont il a été démontré qu'elles ne présentent pas de danger. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>There may also be trace amounts of other substances used in the manufacturing process, such as ovalbumin (a protein found in eggs) or neomycin (an antibiotic). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il est possible qu'on retrouve dans les vaccins des traces d'autres substances utilisées dans le processus de fabrication, par exemple, l'ovalbumine (une protéine présente dans les œufs) ou la néomycine (un antibiotique). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Whenever these substances are present at a level that might trigger a reaction in a sensitive or allergic individual, their presence is declared in the information provided to healthcare workers and patients on the vaccine. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Lorsque ces substances sont présentes dans une quantité susceptible de déclencher une réaction chez un individu sensible ou allergique, leur présence est signalée dans les informations sur le vaccin fournies au personnel de santé et aux patients. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>excipients: these are inactive ingredients, like water, or sodium chloride (salt), as well as the preservatives or stabilisers that help the vaccine remain unchanged during storage, keeping it active. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>les excipients: il s'agit d'ingrédients inertes, tels que l'eau ou le chlorure de sodium (sel), ainsi que des conservateurs ou des stabilisants qui aident à préserver l'intégrité du vaccin pendant le stockage, maintenant ainsi son potentiel d'activité. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For example, the package leaflet will state if there are special precautions for use of a vaccine in people with certain allergies, such as vaccines including trace amounts of egg in people with an egg allergy. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La notice indique alors par exemple si des précautions spéciales doivent être prises pour l'utilisation d'un vaccin sur les personnes souffrant de certaines allergies, comme dans le cas de vaccins contenant des traces d'ovalbumine inoculés à des personnes qui sont allergiques à cette substance. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Thousands of volunteers </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Des milliers de volontaires </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>its ingredients, including its inactive ingredients or ‘excipients'; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>ses ingrédients, y compris ses ingrédients inactifs ou «excipients»; </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This programme has to follow the procedures and protocols set by the regulators: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Ce programme doit être conforme aux procédures et aux protocoles établis par les organismes de réglementation: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What is the optimal dose? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Quelle est la dose optimale? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>how it is manufactured. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>son mode de fabrication. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These include the European Medicines Agency and other regulators in the EU/EEA countries. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il s'agit notamment de l'Agence européenne des médicaments et d'autres organismes de réglementation des États membres de l'UE/EEE. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Is the vaccine safe? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le vaccin est-il sûr? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>How are the immune systems of the participants responding to the vaccine? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Comment le système immunitaire des participants répond-il au vaccin? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Testing includes checking the vaccine's quality: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les essais consistent entre autres à vérifier la qualité du vaccin: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>its purity; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>sa pureté; </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Are there serious side effects? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Existe-t-il des effets indésirables graves? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Medicines regulatory authorities can carry out inspections to make sure that the information the vaccine developer provides is trustworthy. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les autorités de réglementation des médicaments peuvent réaliser des inspections afin de s'assurer que les informations fournies par le développeur du vaccin sont fiables. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This is followed by a clinical testing programme in humans, which can take around ten years from initial concept to authorisation and must adhere to strict standards. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Cette étape est suivie par un programme d'essais cliniques sur les humains, qui peut durer environ dix ans entre l'élaboration du concept initial et l'autorisation, et qui doit respecter des normes strictes. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>At the end of the testing programme, the vaccine developer submits the results to the medicines regulatory authorities in Europe as part of a ‘marketing authorisation' application. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>À la fin du programme d'essais, le développeur du vaccin soumet les résultats aux autorités de réglementation des médicaments en Europe dans le cadre d'une demande d'"autorisation de mise sur le marché". </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They can also run tests to make sure that the batches of vaccines released onto the market are of the expected quality and have been manufactured correctly. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Elles peuvent aussi effectuer des essais afin de garantir que les lots de vaccins mis sur le marché possèdent la qualité requise et qu'ils ont été fabriqués correctement. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The regulators can only approve the vaccine if its scientific evaluation of the tests results show that the vaccine's benefits are greater than its risks . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les organismes de réglementation ne peuvent qu'approuver le vaccin si l'évaluation scientifique des résultats montre que ses bénéfices sont supérieurs à ses risques . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What are the most common short-term side effects? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Quels sont les effets indésirables à court terme les plus fréquents? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The vaccine developer tests the vaccine in three phases of clinical trials, with larger numbers of people in each phase. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le développeur du vaccin teste celui-ci dans le cadre d'essais cliniques articulés en trois phases, le nombre de participants augmentant à chaque phase. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Before a vaccine can be approved in the EU, it has to undergo rigorous testing by its developer and then scientific evaluation by regulatory authorities. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Avant qu'un vaccin ne puisse être approuvé dans l'UE, son développeur doit le soumettre à des essais rigoureux, puis les autorités réglementaires doivent procéder à son évaluation scientifique. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This involves tests in the laboratory and in animals. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le développeur du vaccin teste ensuite ses effets, en procédant notamment à des essais en laboratoire et sur les animaux. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The companies are required to conduct stringent testing, for which the acceptance criteria are pre-defined by the authorities, on each batch of vaccine released onto the EU market. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les sociétés sont tenues de soumettre chaque lot de vaccin mis sur le marché de l'UE à des essais rigoureux, pour lesquels les critères d'acceptation sont définis au préalable par les autorités. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What are the most common side effects? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Quels sont les effets indésirables les plus fréquents? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Then the vaccine developer tests the vaccine's effects. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Surveillance de la sécurité des vaccins et signalement des effets indésirables </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Trusted sources </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Sources fiables </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>About us </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>À propos de nous </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In Europe, influenza occurs... </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>En Europe, la grippe survient... </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This section provides links to the websites of other health organisations both at national and international level </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Cette section fournit des liens vers les sites Web d'autres organisations de santé au niveau national et international </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccines are recommended for different age... </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les vaccins sont recommandés à différents âges... </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Human papillomavirus (HPV) infection is a viral infection that is mainly sexually transmitted by direct contact... </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>L'infection à papillomavirus humain (HPV) est une infection virale transmise essentiellement par voie sexuelle, par contact direct... </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccination protects the vaccinated persons and those around them who are vulnerable to the diseases... </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La vaccination protège les personnes vaccinées et celles de leur entourage qui sont vulnérables aux maladies... </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Influenza (flu) is a contagious respiratory illness caused by infection with an influenza virus. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La grippe est une maladie respiratoire contagieuse causée par une infection due à un virus de la grippe. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The main purpose of this website is to provide accurate, objective, up-to-date evidence on vaccines and vaccination. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le but principal de ce site web est de fournir des preuves exactes, objectives et à jour sur les vaccins et la vaccination. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>European Vaccination Information Portal </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Portail européen d'information sur la vaccination </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Read more About us . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>En savoir plus ici </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Measles is a highly contagious viral disease that can be contracted at any age, and that can spread widely. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La coqueluche est une maladie très contagieuse, d'origine bactérienne, qui touche les poumons et les voies respiratoires. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>When to vaccinate </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Charger plus </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>diphtheria </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>diphtérie </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Most vaccines provide lifelong immunity. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La plupart des vaccins assurent une immunité à vie. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Some people may have missed a vaccination or did not get the recommended number of doses. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Certaines personnes ont pu manquer une vaccination, ou n'ont pas reçu le nombre recommandé de doses. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Catch-up vaccination programmes for specific diseases may be organised. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Des campagnes de rattrapage vaccinal peuvent être organisées pour des maladies spécifiques. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For example, due to an increasing number of measles cases among teenagers and young adults, catch-up programmes exist in a number of EU/EEA countries for people who may have missed the measles vaccination when they were younger or are too old to have received it as a child. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Par exemple, en raison du nombre croissant de cas de rougeole chez les adolescents et les jeunes adultes, il existe des campagnes de rattrapage dans un certain nombre de pays de l'UE/EEE pour les personnes susceptibles d'avoir manqué la vaccination contre la rougeole lorsqu'elles étaient plus jeunes, ou qui sont trop âgées pour avoir été vaccinées dans leur enfance. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For some diseases, such as varicella (chickenpox) and rubella, it is also possible to do a test to check if the person is immune. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Pour certaines maladies, comme la varicelle ou la rubéole, il est également possible d'effectuer un test pour vérifier si la personne est immunisée. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Everyone should check if they have had the nationally recommended vaccinations, and consult a medical professional in case any catch-ups are needed. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Tout un chacun doit vérifier s'il a procédé aux vaccinations recommandées au niveau national, et consulter un professionnel de la santé lorsque des rattrapages sont nécessaires. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>If a person does not know if they have been vaccinated against a certain disease they can usually get an extra dose without increasing the risk of serious side effects (1). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Si une personne ignore si elle a été vaccinée contre une maladie donnée, elle peut généralement se faire administrer une dose supplémentaire sans augmenter le risque d'effets indésirables graves (1). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>However, some vaccines provide immunity that decreases over time, known as ‘waning immunity'. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Toutefois, certains vaccins offrent une immunité qui décroît avec le temps, appellée "immunité décroissante". </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Some countries recommend booster doses at regular intervals during adolescence and adulthood, in order to maintain immunity over a longer period of time, against for example: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Certains pays recommandent l'administration de doses de rappel à intervalles réguliers au cours de l'adolescence et à l'âge adulte, afin d'entretenir l'immunité sur une plus longue période, par exemple contre les maladies suivantes: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This may involve looking at vaccination records or the vaccination schedules in place when the person was born. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il peut s'avérer nécessaire d'examiner le carnet de vaccination ou les programmes de vaccination en vigueur à la date de naissance de la personne. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They can still catch up. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il n'est pas trop tard pour y remédier. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Children are infected slightly more often than adults. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les enfants sont un peu plus souvent infectés que les adultes. </seg></tuv>
    </tu>
    </body></tmx>