<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<tmx version="1.4"><header creationdate="Mon Nov  7 14:14:56 2022" srclang="en" adminlang="en" o-tmf="unknown" segtype="sentence" creationtool="Uplug" creationtoolversion="unknown" datatype="PlainText" />
  <body><tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The person is also at risk of complications. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Cette personne est également exposée à un risque de complications. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>How vaccines work </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Mode d'action des vaccins </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This is called the antigen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>C'est ce qu'on appelle l'antigène. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Immunity usually lasts for years, and sometimes for a lifetime. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>L'immunité dure en général des années et parfois même toute une vie. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This ‘ community immunity ' can only work if enough people are vaccinated. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Cette "immunité collective" ne peut fonctionner que si un nombre suffisant d'individus sont vaccinés. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Immunity through vaccination protects not only the immunised individual but also protects unvaccinated people in the community, such as infants who are too young to be vaccinated. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>L'immunité que confère la vaccination protège non seulement l'individu immunisé, mais également les personnes non vaccinées de la communauté, telles que les nourrissons, trop jeunes pour se faire vacciner. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The length of time varies by disease and by vaccine. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Sa durée varie en fonction du type de maladie et de vaccin. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Antibodies are special proteins that help kill the infectious agent. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les anticorps sont des protéines spéciales qui aident à éliminer l'agent infectieux. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Each virus and bacterium triggers a unique response in the immune system involving a specific set of cells in the blood, in the bone marrow and all over the body, called T-cells, B-cells, among others. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Chaque virus et chaque bactérie déclenchent une réponse unique du système immunitaire, qui implique un ensemble de cellules présentes dans le sang, dans la moelle épinière et dans tout le corps, appelées, entre autres, cellules T et cellules B. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccines contain a greatly weakened or an inactivated (killed) form of a virus or bacterium that usually causes a disease, or a small part of the virus or bacterium. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les vaccins contiennent une forme très atténuée ou inactivée (tuée) d'un virus ou d'une bactérie qui provoque habituellement une maladie, ou une petite quantité de ce virus ou de cette bactérie. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It will then quickly produce the right antibodies and activate the right immune cells to kill the virus or bacterium, protecting the person from the disease. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il produira donc rapidement les anticorps adaptés et activera les cellules immunitaires adéquates pour éliminer le virus ou la bactérie, protégeant ainsi la personne contre la maladie. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In contrast, a person who becomes immune by getting the disease can expose other unvaccinated people to the disease. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>En revanche, une personne qui acquiert une immunité en contractant la maladie peut exposer d'autres personnes non vaccinées à la maladie. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Later, if the person comes into contact with the actual infectious virus or bacterium, their immune system will ‘remember' it. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Si la personne entre ensuite en contact avec la véritable bactérie ou le véritable virus infectieux, son système immunitaire s'en «souviendra». </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>When a person is given the vaccine, their immune system recognises the antigen as ‘foreign'. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Lorsque le vaccin est administré à une personne, son système immunitaire reconnaît l'antigène comme un «corps étranger». </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A vaccine stimulates an immune response, and a ‘memory' of the body to a specific disease, without causing the disease. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le vaccin stimule une réponse immunitaire et permet au corps de «mémoriser» une maladie spécifique, sans la transmettre. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The immune cells are trained to kill and make antibodies against the disease-causing agent. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les cellules immunitaires sont entraînées à éliminer l'agent à l'origine de la maladie et à fabriquer des anticorps. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This is offered to women in accordance with national recommendations. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Cet examen est proposé aux femmes en application des recommandations nationales. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>About 40 of them can infect the genitals. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Environ 40 d'entre eux peuvent infecter les parties génitales. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The use of condoms is not 100% effective in preventing the transmission of the virus. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>L'utilisation de préservatifs n'est pas efficace à 100 % pour empêcher la transmission du virus. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For more information check the ECDC website: https://www.ecdc.europa.eu/en/human-papillomavirus/factsheet </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Pour en savoir plus, consultez le site web de l'ECDC: https://www.ecdc.europa.eu/en/human-papillomavirus/factsheet </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It is the most common sexually transmitted infection worldwide. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il s'agit de la maladie sexuellement transmissible la plus répandue au monde. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>If HPV does not go away it may cause: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Si le HPV n'est pas éliminé, il peut être responsable: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>However, sometimes the HPV infection can persist and cause after some years some of the complications listed below. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Toutefois, l'infection à HPV peut parfois persister et provoquer, après plusieurs années, certaines des complications énumérées ci-dessous. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Routine HPV vaccination usually takes place between 9 and 14 years of age, in accordance with the national vaccination schedule. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Habituellement, la vaccination contre le HPV a lieu entre 9 et 14 ans, conformément au programme national de vaccination. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>There is no treatment for the virus itself, but the health problems caused by HPV can be treated in different ways. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il n'existe pas de traitement du virus en tant que tel, mais les problèmes de santé provoqués par le HPV peuvent être traités de différentes manières. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>There are more than 100 types of HPV viruses. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il existe plus de 100 types de virus HPV. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A healthcare provider should be consulted for advice on the specific treatment options. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Une consultation médicale est recommandée pour obtenir des conseils sur les options thérapeutiques spécifiques. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Cervical cancer (cancer of the neck of the womb) is the most common cancer after breast cancer to affect women aged 15-44 years in Europe (1). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le cancer du col de l'utérus est le cancer le plus fréquent après le cancer du sein chez les femmes âgées de 15 à 44 ans en Europe (1). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Anyone who is sexually active is at risk of contracting HPV. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Quiconque est sexuellement actif risque de contracter le HPV. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In most cases, an HPV infection disappears on its own without causing any obvious symptoms or problems. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Dans la plupart des cas, une infection à HPV disparaît seule sans symptômes ni problèmes apparents. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Genital warts can be treated using medication or by surgery. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les verrues génitales peuvent être traitées au moyen d'un traitement médicamenteux ou d'une intervention chirurgicale. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Other HPV-related cancers are also more treatable when diagnosed and treated early, but there are no specific screening programmes for these. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>D'autres cancers liés au HPV sont également mieux traités lorsqu'ils sont diagnostiqués et pris en charge à un stade précoce, mais aucun programme spécifique de dépistage n'est prévu pour ces pathologies. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This is because HPV can also occasionally infect surrounding skin that is not protected by the condom. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>En effet, le HPV peut également parfois infecter la peau qui entoure le préservatif et n'est pas protégée par celui-ci. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>HPV is transmitted by direct contact, mainly sexual, with someone who has the virus. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le HPV se transmet par contact direct, principalement sexuel, avec une personne porteuse du virus. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>genital and anal warts </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>de verrues génitales et anales </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Human papillomavirus (HPV) infection is a viral infection that is mainly sexually transmitted by direct contact with an infected person. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>L'infection à papillomavirus humain (HPV) est une infection virale transmise essentiellement par voie sexuelle, par contact direct avec une personne infectée. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>At least 14 HPV types, classified as ‘high risk', can cause cancer, such as cervical cancer in women. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Au moins 14 types de HPV, classés à «haut risque», peuvent provoquer le cancer, tel que le cancer du col de l'utérus chez les femmes. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>cervical or other types of cancer (e.g. vulvar, vaginal, anal penile, and some cancers of the head and the neck) </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>du cancer du col de l'utérus ou d'autres types de cancer (par exemple, le cancer vulvaire, vaginal, anal, pénien, et certains cancers de la tête et du cou) </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccination of girls and boys against HPV can prevent HPV infections and consequently HPV-related diseases in both sexes, including genital and anal warts, cervical cancer and other cancers caused by HPV. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La vaccination des filles et des garçons contre le HPV peut prévenir les infections à HPV et, par conséquent, les maladies liées au HPV tant chez la femme que chez l'homme, y compris les verrues génitales et anales, le cancer du col de l'utérus et d'autres cancers induits par le HPV. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Cervical cancer and tissue in the cervix that is described as ‘precancerous' can be identified early through cervical cancer screening and treated. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le cancer du col de l'utérus et les tissus du col de l'utérus décrits comme «précancéreux» peuvent être décelés à un stade précoce dans le cadre du dépistage du cancer du col de l'utérus, puis traités. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The ‘high risk' HPV types can also cause anal and genital cancers, and some cancers of the head and neck, in both men and women. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les types de HPV à «haut risque» peuvent également provoquer des cancers anogénitaux, ainsi que certains cancers de la tête et du cou, aussi bien chez les hommes que chez les femmes. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The 'low risk' HPV types can cause genital and anal warts. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les types de HPV à «bas risque» peuvent être à l'origine de verrues génitales et anales. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Who is at risk of HPV? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Qui est exposé au risque de HPV? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What are the complications of HPV? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Quelles sont les complications du HPV? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What are the symptoms of HPV? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Quels sont les symptômes du HPV? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>How is HPV treated? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Comment le HPV est-il traité? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What is HPV? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Qu'est-ce que le HPV? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>How can HPV be prevented? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Comment prévenir le HPV? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It can spread quickly. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Elle peut se répandre rapidement. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Less than 5% will have fever. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Moins de 5 % auront de la fièvre. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Measles had almost been eliminated in many European countries. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La rougeole avait presque été éliminée dans de nombreux pays européens. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Benefits of vaccinating </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les avantages de la vaccination </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Therefore, the long-term benefits of getting vaccinated may not be immediately obvious. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Par conséquent, il est possible que les avantages à long terme de la vaccination ne soient pas immédiatement évidents. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It will often lead to hospitalisation in infants, and the risk of complications and hospitalisation increases for infants younger than three months. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Elle conduit souvent à l'hospitalisation des nourrissons, et le risque de complications et d'hospitalisation augmente pour les nourrissons de moins de trois mois. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>About 20% of infants will have redness and pain at the injection site. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Environ 20 % des nourrissons présenteront une rougeur et une douleur au site d'injection. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccines are used in hundreds of millions of people worldwide each year to protect from serious diseases. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Des centaines de millions de personnes sont vaccinées chaque année dans le monde afin d'être protégées contre des maladies graves. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>However, since October 2016 a resurgence of measles has been observed in the EU/EEA, with outbreaks in several countries (2), due to a decline in vaccination rates. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Toutefois, depuis octobre 2016, une recrudescence de la rougeole a été observée dans l'UE/EEE, avec des foyers dans plusieurs pays (2), en raison d'une baisse des taux de vaccination. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It can cause severe spasms of cough and usually lasts three to six weeks. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Elle peut provoquer une toux spasmodique grave et dure généralement trois à six semaines. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>If people stopped being vaccinated, many of these diseases and related outbreaks could return. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Si les personnes cessaient d'être vaccinées, bon nombre de ces maladies et épidémies associées pourraient réapparaître. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Many infectious diseases are very rare today thanks to vaccination, so the negative consequences of these diseases are sometimes forgotten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>De nombreuses maladies infectieuses sont aujourd'hui très rares grâce à la vaccination, de sorte que les conséquences négatives de ces maladies sont parfois oubliées. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For example, during 2018 about 86% of infants worldwide received three doses of the vaccine that protects them against diphtheria, tetanus and pertussis (DTP), and 85% of infants around the world received three doses of polio vaccine (1). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Par exemple, en 2018, environ 86 % des nourrissons dans le monde ont reçu trois doses du vaccin qui les protège contre la diphtérie, le tétanos et la coqueluche (DTC), et 85 % des nourrissons sur la planète ont reçu trois doses du vaccin contre la polio (1). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccination against pertussis is part of national immunisation programmes in the EU. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La vaccination contre la coqueluche fait partie des programmes nationaux de vaccination dans l'UE. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Unlike a treatment given to cure an illness, vaccines are usually given to healthy people to prevent them from getting ill. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>À la différence des traitements destinés à guérir une maladie, les vaccins sont généralement administrés à des personnes en bonne santé afin d'empêcher qu'elles ne tombent malades. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Complications can include pneumonia, encephalopathy (a disease of the brain), seizures and even death. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les complications peuvent inclure une pneumonie, une encéphalopathie (une maladie du cerveau), des convulsions et même un décès. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This protects children from whooping cough, while it only causes minor side effects. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Elle protège les enfants contre la coqueluche, et ne provoque que des effets indésirables mineurs. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vaccines prevent diseases that could otherwise cause serious health problems, permanent disability or even death. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les vaccins préviennent les maladies qui, sans cela, pourraient causer de graves problèmes de santé, des handicaps permanents, voire entraîner la mort. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The only protection against measles is vaccination. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La vaccination constitue l'unique protection contre la rougeole. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The MMR vaccine is safe and effective. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il est sûr et efficace. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Measles can be serious or even life-threatening. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La rougeole peut être grave, voire potentiellement mortelle. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For more information, see measles factsheet . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Pour en savoir plus, veuillez consulter la fiche d'information sur la coqueluche . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The MMR vaccine protects against measles, mumps and rubella (German measles). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le vaccin ROR protège contre la rougeole, les oreillons et la rubéole. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Pertussis (whooping cough) is a disease affecting the airways. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>La coqueluche est une maladie qui touche les voies respiratoires. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Twitter Facebook Linked In Mail </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Exemple: la rougeole </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>When to avoid vaccination </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Quand faut-il éviter la vaccination </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It usually occurs within minutes of exposure to the source of the allergy. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Elle se produit généralement après quelques minutes d'exposition à la source de l'allergie. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In some cases, the completion of the immunisations needed is recommended prior to the start of a treatment, as during the treatment the patient may be at higher risks of infection. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Dans certains cas, il est recommandé que les immunisations nécessaires soient achevées avant le début d'un traitement, étant donné qu'au cours du traitement, le patient peut être exposé à des risques d'infection plus élevés. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Immunocompromised patients also benefit from those around them being fully vaccinated (such as family members, caregivers), as then they are also indirectly protected. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Par ailleurs, les patients immunodéprimés profitent de la couverture vaccinale complète de leur entourage (tels que les membres de la famille, les soignants), puisqu'ils bénéficient alors également d'une protection indirecte. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Anaphylaxis is a rare, rapid, extreme allergic reaction which can cause shock, swelling and difficulty breathing. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>L'anaphylaxie est une réaction allergique rare, rapide et extrême qui peut provoquer un choc, un gonflement ou des difficultés à respirer. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Women of childbearing age should discuss with their healthcare provider which vaccines are recommended before, during and after pregnancy. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les femmes en âge de procréer doivent consulter leur prestataire de soins de santé afin de déterminer quels sont les vaccins recommandés avant, pendant et après une grossesse. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Certain immune system disorders (e.g. congenital immune deficiencies), or medical treatments (e.g. chemotherapy, a bone marrow or other organ transplant, or high doses of steroids) are contraindications for some vaccines, such as measles, mumps, rubella, varicella or oral typhoid. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Certains troubles du système immunitaire (p. ex. des déficiences immunitaires congénitales) ou traitements médicaux (par exemple la chimiothérapie, une greffe de moelle osseuse ou d'un autre organe, ou des doses élevées de stéroïdes) constituent des contre-indications pour l'administration de certains vaccins, tels que ceux contre la rougeole, les oreillons, la rubéole, la varicelle ou la typhoïde orale. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Every effort should be made to see that women receive all routinely recommended vaccines before they reach child-bearing age. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Il convient de veiller à ce que les femmes reçoivent tous les vaccins régulièrement recommandés avant d'atteindre l'âge de procréer. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A vaccine is contraindicated to those allergic to any of the vaccine active substances or ingredients as listed in the product information. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Un vaccin est contre-indiqué chez les personnes allergiques à l'un quelconque des principes actifs ou ingrédients contenus dans le vaccin et mentionnés dans les informations sur le produit. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Some vaccines are contraindicated during pregnancy, such as measles, mumps and rubella. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Certains vaccins sont contre-indiqués pendant la grossesse, tels que les vaccins contre la rougeole, les oreillons et la rubéole. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A history of 'anaphylactic' or other serious allergic reaction after receiving a vaccine is a contraindication to further doses of that vaccine. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Des antécédents de réaction «anaphylactique» ou autre réaction allergique grave consécutives à une vaccination constituent une contre-indication à l'administration de nouvelles doses de ce vaccin. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>There may be other contraindications for specific vaccines, which need discussing with the healthcare provider. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Certains vaccins spécifiques peuvent faire l'objet d'autres contre-indications, d'où la nécessité d'une discussion avec le prestataire de soins de santé. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Someone who experiences an anaphylactic or other serious allergic reaction following a certain vaccine should not be given that vaccine again, unless the vaccine is definitively ruled out as the cause. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>En cas de réaction anaphylactique ou d'autre réaction allergique grave survenant à la suite d'une vaccination, le vaccin en question ne doit plus être administré, à moins que le lien de cause à effet soit définitivement écarté. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A vaccine may be contraindicated for certain people, meaning they should not receive it. Possible contraindications should be always discussed with the healthcare provider before receiving a vaccine. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Avant de se faire vacciner, il faut toujours discuter des éventuelles contre-indications avec le prestataire de soins de santé. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It analyses many sources of data, including: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Elle analyse de nombreuses sources de données, notamment: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This ensures that any possible risks are detected and managed as soon as possible. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Cela permet de détecter tout risque éventuel, et de le gérer le plus rapidement possible. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>information shared by other regulators. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>les informations communiquées par d'autres autorités de réglementation. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>When needed, EMA and the other European regulators take action. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le cas échéant, l'EMA et les autres autorités de réglementation européennes prennent des mesures. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The process of monitoring the safety and managing the risks of medicines is called ‘pharmacovigilance'. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Le processus de contrôle de la sécurité et de gestion des risques des médicaments est appelé "pharmacovigilance". </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EMA checks new information on the safety of all vaccines available in Europe. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>L'EMA vérifie de nouvelles informations sur la sécurité de tous les vaccins disponibles en Europe. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>reports from patients, parents and healthcare professionals; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>les signalements venant de patients, de proches et de professionnels de la santé; </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For example, they can provide updated guidance to healthcare workers, or even restrict the use of a vaccine in certain groups. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Par exemple, elles peuvent fournir des orientations actualisées aux professionnels de la santé, ou même limiter l'utilisation d'un vaccin pour certains groupes. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Once a vaccine is approved for use, EU/EEA national authorities and the European Medicines Agency (EMA), continually monitor side effects in people who have received the vaccine. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Une fois qu'un vaccin est approuvé en vue de son utilisation, les autorités nationales de l'UE/de l'EEE et l' Agence européenne des médicaments (EMA) surveillent en permanence les effets indésirables observés chez les personnes qui se sont vu administrer le vaccin. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Patients, healthcare professionals and pharmaceutical companies should report all suspected side effects to their national medicines regulatory authority. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les patients, les professionnels de la santé et les entreprises pharmaceutiques devraient signaler tous les effets indésirables suspectés à leur autorité de réglementation nationale des médicaments. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These could be due to an illness or anxiety over being given the vaccine. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Ceux-ci pourraient résulter d'une maladie ou de l'anxiété liée à l'administration du vaccin. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For more information, see: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Pour plus d'informations, veuillez consulter les rubriques suivantes: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Monitoring vaccine safety and reporting side effects </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Surveillance de la sécurité des vaccins et signalement des effets indésirables </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>More information on how to report suspected side effects can be found in the prescribing information or package leaflet or the European database of suspected adverse drug reaction reports . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>De plus amples informations sur les modalités de signalement des effets indésirables suspectés figurent dans les informations de prescription ou dans la notice, ou encore dans la Base de données européenne des rapports sur les effets indésirables suspectés . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Information on these reported suspected side effects is publicly available on the European database of suspected adverse drug reaction reports . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>Les informations relatives à ces signalements d'effets indésirables présumés sont accessibles au public sur la Base de données européenne des rapports sur les effets indésirables suspectés . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EMA carefully assesses suspected side effects to determine if there is a causal link with the vaccine or not. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="fr"><seg>L'EMA évalue soigneusement les effets indésirables suspectés afin de déterminer s'il existe ou non un lien de causalité avec le vaccin, ce qui aide à exclure la possibilité qu'il s'agisse d'une coïncidence ou que ces effets soit dus à des facteurs étrangers au vaccin lui-même. </seg></tuv>
    </tu>
    </body></tmx>